**SEIGURA**（，簡稱****）是[主婦之友社每月](../Page/主婦之友社.md "wikilink")10日（原則上）發售的[聲優雜誌](../Page/聲優雜誌.md "wikilink")。1994年創刊。

## 概要

  - 1994年11月30日於第三次[聲優熱潮中以](../Page/聲優.md "wikilink")[季刊發行](../Page/季刊.md "wikilink")，後來隔月發行，現在是月刊。
  - 在主要發行流行、家庭、育兒雜誌的「[主婦之友社](../Page/主婦之友社.md "wikilink")」中是題材獨特的刊物。
  - Vol.1的封面是[國府田麻理子和](../Page/國府田麻理子.md "wikilink")[井上喜久子](../Page/井上喜久子.md "wikilink")。
  - 有男性聲優的封面在Vol.21（1999年1月發售）初次出現，然而之後的封面還是女性聲優居多。第一次全男性的封面2001年10月號的[Weiß
    kreuz](../Page/Weiß_kreuz.md "wikilink")。
  - 2006年5月號開始把封面上的名字由「」改為「」。
  - 2007年3月號，刊登[井上奈奈穿著](../Page/井上奈奈.md "wikilink")[布魯馬的照片](../Page/布魯馬.md "wikilink")，在聲優雜誌較為罕見。2007年4月號更刊登[酒井香奈子的泳裝照片](../Page/酒井香奈子.md "wikilink")。另一方面也有「」系列、「」、「」等題材比較正經的報導。

## 主要連載中的企劃

### LOVE MEGANE

2006年五月開始，以[眼鏡為主題的連載](../Page/眼鏡.md "wikilink")。每一回都會換一位聲優（基本上是男女替換）。

  - FILE.1　[田中理恵](../Page/田中理惠_\(聲優\).md "wikilink")　「‐」‐
  - FILE.2　[谷山紀章](../Page/谷山紀章.md "wikilink")　「」上班族的假日
  - FILE.3　[新谷良子](../Page/新谷良子.md "wikilink")　「‐」‐
  - FILE.4　[吉野裕行](../Page/吉野裕行.md "wikilink")　「‐」
  - FILE.5　[小清水亞美](../Page/小清水亞美.md "wikilink")　「‐」浴衣、神社、祭典
  - FILE.6　[速水獎](../Page/速水獎.md "wikilink")、[福山潤](../Page/福山潤.md "wikilink")　「‐」醫生
  - FILE.7　[淺野真澄](../Page/淺野真澄.md "wikilink")　「成為大小姐的日子……」
  - FILE.8　[小西克幸](../Page/小西克幸.md "wikilink")　「‐」‐
  - FILE.9　[清水愛](../Page/清水愛.md "wikilink")　「‐」軍人
  - FILE.10　[諏訪部順一](../Page/諏訪部順一.md "wikilink")　「noblesse
    oblige…紳士のたしなみ」騎馬的英國紳士
  - FILE.11　[平野綾](../Page/平野綾.md "wikilink")　「The littlewitch wears
    glasses」
  - FILE.12　[津田健次郎](../Page/津田健次郎.md "wikilink")　「‐」壞掉了的上班族
  - FILE.13　[水樹奈奈](../Page/水樹奈奈.md "wikilink")　「Destructive Impulse」護士
  - FILE.14　[小野大輔](../Page/小野大輔.md "wikilink")　「今天一整天，我都是你的。」在假日做料理的男生
  - FILE.15　[中原麻衣](../Page/中原麻衣.md "wikilink")　「‐」‐
  - FILE.16　[森久保祥太郎](../Page/森久保祥太郎.md "wikilink")　
  - FILE.17　[後藤邑子](../Page/後藤邑子.md "wikilink")　「‐」‐
  - FILE.18　[高橋廣樹](../Page/高橋廣樹.md "wikilink")　「‐」‐
  - FILE.19　[白石涼子](../Page/白石涼子.md "wikilink")　「在睡不著覺的夜晚，想著你寫信哦♥」
  - FILE.20　[森川智之](../Page/森川智之.md "wikilink")　
  - FILE.21　[小林優](../Page/小林優.md "wikilink")　
  - FILE.22　[置鮎龍太郎](../Page/置鮎龍太郎.md "wikilink")、[津田健次郎](../Page/津田健次郎.md "wikilink")、[木内秀信](../Page/木内秀信.md "wikilink")
  - FILE.23 [堀江由衣](../Page/堀江由衣.md "wikilink")
  - FILE.24 [宮野真守](../Page/宮野真守.md "wikilink")
  - FILE.25 [野中藍](../Page/野中藍.md "wikilink")
  - FILE.26 [鈴木達央](../Page/鈴木達央.md "wikilink")
  - FILE.27 [茅原實里](../Page/茅原實里.md "wikilink")
  - FILE.28 [杉田智和](../Page/杉田智和.md "wikilink")
  - FILE.29 [井上麻里奈](../Page/井上麻里奈.md "wikilink")
  - FILE.30 [神谷浩史](../Page/神谷浩史.md "wikilink")
  - FILE.31 [名塚佳織](../Page/名塚佳織.md "wikilink")
  - FILE.32 [下野紘](../Page/下野紘.md "wikilink")
  - FILE.33 [伊藤静](../Page/伊藤静.md "wikilink")
  - FILE.34 [平川大輔](../Page/平川大輔.md "wikilink")
  - FILE.35 [戶松遙](../Page/戶松遙.md "wikilink")
  - FILE.36 [鳥海浩輔](../Page/鳥海浩輔.md "wikilink")
  - FILE.37 [たかはし智秋](../Page/たかはし智秋.md "wikilink")

## 關聯項目

  - [hm<sup>3</sup>
    SPECIAL](../Page/hm3_SPECIAL.md "wikilink")（[音樂專科社](../Page/音樂專科社.md "wikilink")）
  - [VOiCE
    Newtype](../Page/VOiCE_Newtype.md "wikilink")（[角川書店](../Page/角川書店.md "wikilink")）
  - [聲優Animedia](../Page/聲優Animedia.md "wikilink")（[學習研究社](../Page/學習研究社.md "wikilink")）
  - [Voicha\!](../Page/Voicha!.md "wikilink")（[SHINKO
    MUSIC](../Page/SHINKO_MUSIC.md "wikilink")）
  - [日本配音員](../Page/日本配音員.md "wikilink")
  - [動畫雜誌](../Page/動畫雜誌.md "wikilink")

## 外部連結

  - [官方網站](http://www.seigura.com)
  - [主婦之友社 -
    SEIGURA](https://web.archive.org/web/20070821011556/http://st-infos.co.jp/public/magazine/index.html)

[Category:日本雜誌](../Category/日本雜誌.md "wikilink")
[Category:聲優雜誌](../Category/聲優雜誌.md "wikilink")